當中國人愛上秋葉原

當中國人愛上秋葉原 - 高慧然

Twitter圖片(互聯網)

任何東西，一旦被中國人愛上，對其他人來說就會變成災難。而且中國人的搶購目標及範圍在不斷擴大中，近年，更強勢入侵模型迷的天堂：秋葉原。

上個月23號，日本人氣經典動畫《新世紀福音戰士》首次推出的Metal Build版本的EVA初號機模型在秋葉原開售，粉絲當然蜂擁排隊，令人氣結的是大批中國排隊黨殺入，他們不但打尖，更因為拿不到籌而直接從店員手上搶籌，因為人多勢眾，連保安也沒有能力制止。一時間，鋪頭內外兵荒馬亂、烏煙瘴氣，離遠都能聽到普通話叫囂聲，令當地人無奈。有日本網民在Twitter發文表達不滿。這些人集體行動，迅速將模型搶購一空，運上客貨車載走。

因為甫開售便被大批量搶購運走，定價2.3萬日圓的模型旋即被放上網炒賣，炒賣價2500港幣，升幅大約50%。

模型放上網炒賣一點也不出奇，但過去多年，都是模型迷們單人匹馬式的活動。中國人破壞性極強的集團搶購、放售行為徹底改變了秋葉原過去多年行之有效的經營模式，或者說是經營生態。對模型愛好者不公平，對商家也絕不公平。

同一時間看到的另一宗新聞是福岡警方捉獲五個在酒店行竊的中國人，不排除九州地區發生的多宗手法相似的酒店盜竊案與「中國人有組織犯罪」有關。值得慶幸的是日本人有權審批入境簽證，是否歡迎中國人入境，由日本人自己決定。所以，想重整秩序及治安，並不困難。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
惡毒的眼神 (蔣芸)

下一則
下一則
【有限創意】廢除婦女節 (余家強)

50% 發過豬頭

肥蝗到處入侵